法國籍「炸彈獵人」大潭發現5枚戰時炸彈

中午12時50分，經常發現戰時炸彈的法國籍「炸彈獵人」報案，指在赤柱大潭郊野公園範圍內，發現多枚戰時手榴彈及彈殼等。警方接報到場，封鎖範圍，並召來爆炸品處理課（EOD）到場處理。拆彈專家帶同軍用金屬探測器到場，初步發現有4枚手榴彈及一枚未確定性質的炸彈。現場是衞奕信徑第一段，距離赤柱峽道約50米；警方正封鎖上山入口。

發現手榴彈的Edward（28歲）法國人，是一位軍事迷，來港約7年，從事紅酒生意，平日會攜同金屬探測器，在本港不同地方尋找戰時遺下的軍火，包括二戰時期的英式迫擊炮彈及多款手榴彈。不過警方曾表示，手榴彈一旦爆炸，威力難以預測，呼籲行人人士不要帶同金屬探測器在山頭尋找戰時炸彈。

不過警方曾表示，手榴彈一旦爆炸，威力難以預測，呼籲行山人士不要帶同金屬探測器在山頭尋找戰時炸彈。

唔搵就唔會爆

港共思維

點解上兩年冇人搵返佢哋出嚟用

唔好玩啦, 99%都唔會爆

又想唔做野

廢柴警甴真係冇撚用

唔好玩啦
爆到嘅話，都唔係你想佢爆果陣爆

想自殺用就可以試下新奇死法嘅

工聯會

應該係解手軍嘅任務

你搵到 佢大把手尾跟

買弓箭或者整火魔好過

路不拾遺應該第一時間送交就近警署。

政府搵人炸死個法國人就唔會法國有炸彈啦，解決咗個人自然解決埋啲炸彈

過左幾十年除時袋袋下爆炸你帶埋佢